售後租回問題

各位連登大神，小弟最近置左業（做8成按）
但業主想我成交後租返比佢住住先，佢要搵樓咁。
寫左份「協議書」例明返啲條款，一年生約，搵到樓就搬走，幾時交租 點交咁。

咁我知hkmc係要做50%按先租得啦！所以份野我都唔知打唔打厘印好

另外想問而家hkmc捉得嚴嘛？
同埋我應該點去保障自己呢？
好L怕比銀行call loan

前晚8時許，張偉雄（42歲）及施曉敏（39歲）夫婦被16歲兒子發現於元朗十八鄉路原築第5座住所房間內燒炭身亡。資料顯示，該單位原是女死者與姓彭母親於2009年以382萬元聯名買入，至前年底以680萬元售出，夫婦繼續租住該單位與子女同住。

唔L租咪得囉

佢知你八成按? 如果佢知道 你怕佢變租霸多D

正解

保咩障 根本就係唔可以做既野你去做仲要保障

MC捉得好嚴架 俾人迫你你還錢都似

宜家有電子通知服務
你層樓一打厘印 就會自動通知銀行
所以你都係等估價升下先至冒險

有無咩藉口 或者 暗示教路？

多數唔打厘印架喇 係同業主講個信字

唔租俾佢咪得囉

點解一定要租返俾佢先

成件事得佢有so 你就最大risk

因為買樓果陣應承左佢 比時間佢搵樓
佢有個bb 兩公婆

是但搵個理由 話屋企人都搵緊租盤 要搬入黎住etc拒絕佢就算啦

呢方面好似有灰色地帶 但我唔太清楚
不過厘印好似出事時可以後補都得 但係要比多D錢 短租既話唔打都得(好似係)

成左交未？

一係試下問下律師有冇得將個交吉期延長 當係俾時間佢搵地方就算

好人難做呀
如果佢地最後賴死唔搬 你就一身蟻

事後補唔係唔得
一黎金額極高
二黎一打銀行就知 到時call你loan

就係諗住短租

係呀 所以唔打得

未呀 仲有兩個月

我發夢租金係樓價扣定一年份量，租未夠一年的話交吉先退返現金

即係係協議書到加啲條款
叫佢比多啲按金？

如果你點都要售後租回 我相信你會面對最少兩個問題
一係佢地可能真係搵唔到地方 又或者要等裝修 一拖又再一年 或者佢地放棄搬做租霸
二係到時間屋唔會同你交吉時一樣 因為佢地租回時應該唔介意間屋之後變成點

其實協議書對於我同佢其實係咪無意義？

無意義
搞大左件事你會好麻煩

咁即係我成交 隨時收樓都得？
既然張協議書係無用既話
我地雙方簽左名係張協議書到

但你明知你做八成你都簽張協議

唔係沙田
咁呢個係佢賣樓既其中一個要求 想我地租返比佢for搵樓

平好多？一年好撚長喎

都平得算okay
佢話搵到樓會即搬
同埋而家佢都搵緊
只係講個信字

不過我想知 如果張協議書真係無意義
咁我成交日話要收返 佢都可以無野講架？

老老實實延長交樓日期最實際
大家都無嘢要攬上身

冇錯

同意 可以等律師幫你解決哂收樓時既問題

咁我試下同律師傾先
但我交左大訂喇啵 仲可以延長咩

其實係賣家角度 佢有咩風險🤦🏻‍♂️

呢啲雙方同意係可以改
不過你當蝕少少租

咁無咩問題
不過我怕業主心急搵樓 要我成交筆錢

咪傻啦叫佢
其實都讓曬步

佢風險咪俾樓主踢落街

我自己都覺得係 我成交果下就話收返層樓 唔租比佢 我仲唔係上風咩？

你都岩！我叫律師同佢講
話初初諗住做5成先諗住租比佢
但而家情況有變 話要做8成
所以我又唔想累佢呢段時間無得住住黎搵樓
所以我地不如延長成交期去就返雙方。反正佢又唔洗比租我

最好同地產或者律師樓講
唔好直接同業主講
唔係又衰心軟

地產叫我同業主簽張協議書叫解決件事
我直接同律師行講 好似好啲

真係要搵律師比啲意見先

幾千律師費 對完數 用盡佢 YEAH

都岩

最大風險係hkmc 要你簽份文件聲明係自用

作出虛假聲明係刑事

咁所以我用呢個理由 叫業主延長成交期方便佢搵樓
如果唔係 我即刻收樓 佢都唔可以點架啵？

你諗漏左啦，對面就係唔夠錢比來緊既首期，所以先要先賣後租回

如果你依家同對方講要延長交樓期，咁就即係你筆尾數都要遲啲先比佢，咁對方點有現金買下一層樓？所以對家應該唔肯

呢個係唯一concern...
但如果呢刻我唔肯呢？
張協議書又無用既話？（雙方簽晒名）

張協議書你覺得合唔合法？